% Created 2022-05-21 Sat 10:48
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Zadania warsztatowe}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Zadania warsztatowe},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle


\section{Funkcje}
\label{sec:org10d86d3}
\subsection{\texttt{modifyBit}}
\label{sec:orgf9fa542}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=3,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// program modyfikuje bit zmiennej n, na pozycji p na wartość b.
void modifyBit(int *n, int p, int b) {
  int mask = 1 << p;
  *n = ((*n & ~mask) | (b << p));
}
\end{minted}
\caption{Zmodyfikuj k-ty bit zmiennej}
\end{listing}
Funkcja przyjmuje referencje na zmienną \texttt{n}.
\subsection{\texttt{decToBin}}
\label{sec:org63c6a07}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=9,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// wypisuje wpisaną cyfrę dziesiętną na binarna
void decToBin(int n) {
  for (int i = 31; i >= 0; i--) {
    int k = n >> i;
    if (k & 1)
      printf("%d", 1);
    else
      printf("%d", 0);
  }
  printf("\n");
}
\end{minted}
\caption[\texttt{n}]{Wypisz wartość binarną wartości dziesiętnej zmiennej \texttt{n}}
\end{listing}
W pętli, zmienna \texttt{n} jest przesównana bitowo w prawo o \texttt{i}. Jeśli wartość na bicie wynosi \texttt{1}, wypisz \texttt{1}, jeśli nie to \texttt{0}.
\subsection{\texttt{getBit}}
\label{sec:org6fee2de}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=21,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// zwroc k-ty bit zmiennej n
int getBit(int n, int k) { return (n >> k) & 1; }
\end{minted}
\caption{Zwróć bit zmiennej n na k-tym miejscu}
\end{listing}
Zmienną \texttt{n} bitowo przesówamy w prawo o \texttt{k} miejsc, a wynik poddajemy operacji binarnego AND przez \texttt{1}. Jeśli przesunięcie zwróci \texttt{1}, zwróć \texttt{1}.

\subsection{\texttt{shiftBit}}
\label{sec:org5adb4ad}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=24,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// przesun o k bitów zmienną n w podanym kierunku
void shiftBit(int *n, int k, int direction) {
  if (direction)
    *n = *n >> k;
  else
    *n = *n << k;
}
\end{minted}
\caption{Przesunięcie bitowe}
\end{listing}
Funkcja przeprowadza operację przesunięcia bitowego na zmiennej \texttt{n}. Podajemy referecję do zmiennej \texttt{n} jako parametr. \texttt{k} jest ilością przesunięcia a \texttt{direction} kierunkiem.
\subsection{\texttt{prng}}
\label{sec:orge321b96}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=32,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// generator liczb pseudolosowych z wykorzystaniem powyższych funkcji
void prng(int k) {
  /* int n = 1110011; */
  int x1, x2, x3, x4, xored, result = 1;
  for (int i = 0; i < k; i++) {
    x1 = getBit(result, 0);
    x2 = getBit(result, 1);
    x3 = getBit(result, 4);
    x4 = getBit(result, 5);
    xored = x1 ^ x2 ^ x3 ^ x4;
    /* xored = ((result >> 0) ^ (result >> 1) ^ (result >> 4) ^ (result >> 5)) & 1; */
    shiftBit(&result, 1, 1);
    modifyBit(&result, 5, xored);
    printf("%d\n", result);
  }
\end{minted}
\caption{Generator liczb pseudo-losowych}
\end{listing}
W tej funkcji wykorzystuję poprzednie funkcje do stworzenia generatora. \texttt{result = 1;} jest ziarnem początkowym.
\section{\texttt{main}}
\label{sec:orgb42a4c5}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=49,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
int main() {
  // wypisz 1000 pseudolosowych liczb
  prng(1000);
  //wypisz liczbę dziesiętną 127 jako binarną
  decToBin(127);
  return 0;
}
\end{minted}
\caption{Wywołanie funkcji}
\end{listing}
\end{document}